考古學家於捷克修道院尋獲據稱是「釘死耶穌」的釘子

近日有考古學家稱在捷克的修道院中，發現了一個釘子，而他們認為這個釘子就是當初把耶穌釘死在十字架上的。不過在此之前，考古學家也曾發現過數十個與耶穌十字架有關的釘子，因此對於這次的新發現，專家抱持著懷疑態度。

根據英國《太陽報》報導，考古學家稱在捷克米萊夫斯科的修道院工作時有個驚人的發現，他們在密室中找到了一個盒子，上面刻著「IR」，意思是「耶穌是國王」，盒子裡面裝著一個15公分長的釘子，他們認為就是當初把耶穌釘死在十字架上的釘子。專家還指出，這個密室過去放著15世紀初期波希米亞戰爭中留下的稀有文物。

據布拉格廣播電台報導指出，雖然研究人員無法確定這個釘子是否來自真的十字架，不過可以確定這個聖物箱比聖毛魯斯的聖物箱還要大，據悉，聖毛魯斯的聖物箱放有聖毛魯斯、聖約翰及聖提摩太的屍體碎片。
發現這個釘子的其中一位專家吉日·辛德拉洛（JiříŠindelář）表示，由於密室部分被胡賽人（Hussites）摧毀，因此沒有證據能證明釘子就是耶穌十字架上的，專家也將於明年驗證，而釘子上是否有古老的骨頭及木頭痕跡，將是研究的一個重點。

咁咪可以攞到耶穌DNA????

好想同佢生個bb

睇下有冇mic 字樣

gay

不過在此之前，考古學家也曾發現過數十個與耶穌十字架有關的釘子
耶穌成身都係窿

耶穌死於朗基努斯槍喎

聖釘

唔係, 係對落去試下佢瓜未

這時候...

粒釘寫住made in china

粒釘寫住「IR」，意思是「習近平是國王」

淘寶睇下有冇個同款盒

抑制佢既絕對領域啫

應該係XR喎

YUP 吉下佢睇下有無反應

個時唔係好興釘人十字架

iPhone 都係